[Historyfortoday] 低盪時期（Detente）

//「低盪」（Detente)，源自法文，意為「放鬆」，後作為國際政治術語，專指冷戰中期1960 年代至1970 年代末期間，美國和蘇聯在地緣政治和軍事發展的競賽關係由1962 年古巴導彈危機的緊張高峰，逐漸轉趨緩和。//

昔日美蘇因恐懼核子戰爭帶來毀滅性破壞而導致「低盪時期」。今日特朗普政府被指向俄羅斯靠攏，會否因而讓兩國局勢降溫，使二十一世紀的「低盪時期」出現？

歷史教我們拓闊視野。來到新的分岔口，又該怎樣選擇？

圖片來源
明報新聞：「弗林門衝擊美俄新『低盪』」（2017年2 月16 日）